其實新加坡做嘢人工高唔高

例如醫療，會計

計埋稅 & 8% GST 同香港差唔多
不過人地住屋慳一大筆, 又俾港豬多錢使左

食野都平

人工普遍都2,3皮hkd一個月 奈何新加坡稅貴 扣埋稅個pay scale同香港差唔多
但政府會還返比你
等你喺生活必需品開支上慳返 e.g.住屋醫療

相反, 香港稅小, 人工高/二世祖嗰堆已經泊哂岸供斷樓/住緊daddy層樓, 睇醫生去私家睇
生活最必需嗰兩樣都解決埋
稅小份糧舊錢可以拎去做其他自己消遣野 e.g. 投資買樓創業
相反新加坡就上繳左只係局限for你生活上必需品用途

結論就係香港地有錢好好住, 收入唔高唔低建議移民, 窮撚就要繼續努力

你肯定？

肯撚定
平得來重要好撚好食

去過新加坡，普遍消費同香港差唔多
係會搵到平嘢食，但唔係周圍都有
香港夠一樣搵到平嘢食，只要你肯捐窿捐罅就得

肯撚定熟食市場平過香港果啲
直頭唔撚使捐窿捐罅

普通打工仔扣埋税會少過香港 但你呢d專業工種會高香港少少

3 餸飯大概3x蚊
香港茶記而家做唔到啦

雞飯講緊普通20蚊樓下有
早餐好似叫gaya 都係十幾蚊 有杯啡
香港可能要食m記或者啲殘既茶記先做到呢個價

炒貴刁(粿條)都係廿蚊
椰漿飯十幾蚊都有

重要睇住佢即炒,好撚過癮

老實講
香港算係全世界一個最易賺錢既地方

食過啲10蚊左右既炒面早餐
果陣番左去寫字樓工 係novena（唔知有無串錯）果頭 佢地都係食呢啲野

on99

其實就算講啲正式餐廳都平過香港少少
例如啲商場泰國野啲餸都唔使一百一個
香港果啲百幾二百啦...
可以話新加坡食方面價錢多好多選擇

做雞/PTGF來計的確係

利申左先，我移左民

香港你識玩，有能力既
年薪5/60萬係好基本
係銀行做個中級sales唔止呢個數
我30歲前年薪已經7位數

但係外國好多地方，收入差距好窄
其實好多人都係賺緊港幣30零萬左右

5-60萬係絕大部分西方國家已經好高人工
而你去中環一個招牌路落黎可能扑中幾個

香港炒轉樓都唔止

新加坡叫雞幾錢左右

西方國家愈高收入比愈多稅

街巿附近好多揀餸食飯嘅都好平，不過要外賣

果陣經常食雞飯 間唔時食下炒米果啲
每餐都係廿蚊左右 幾正

周圍都有熟食市埸，肯定平過香港，
好唔好食因人而異，但肯定乾淨過香港，
D 位闊過香港，D staff有禮貌過香港。

基層做飲食清潔個d同香港差唔多
香港3-5萬個d工新加坡低一萬蚊左右

我正係知星個個親戚住大屋

同意，但應該講，你越有能力越有錢去香港係最好選擇...少稅，然後有錢係香港又多野玩

係，宜家係英國話就話份工值六皮，扣埋稅同份普通工都唔係差好遠

New Zealand

有冇ching去sg做過野
分享下

如果講偷呃拐騙 炒炒賣賣 旁門左道 以權謀私，香港又的確係天堂既

有無人係sg做big4 consulting

如果淨係去做幾年野又點計？

巴打NZ移民門檻係咪無澳洲加拿大咁高？

醫生香港高唔止一倍

人工 overall 唔高過HK
要黎諗清楚
係度做左大半年
startup developer
但普遍工 做野hea過HK
悶過香港好多

好簡單姐
你過去做完之後返黎叫價係可以高過香港就咁做幾年既咪去囉
唔係的話, 你又唔移民又唔搵得多, 去黎把撚咩
貪佢夠濕熱同坡妹夠閪咩

我無比較過
但當時望過澳洲/加拿大/紐西蘭其實都移到

我地鍾意平平靜靜既生活
所以揀去紐西蘭

我都想有1000萬NZD投資移民
我地係行IT技術移民

坡妹好淫賤

5溝一個飯，加多1溝多個水
35蚊你係香港屎都無得你食

燒味飯30有找

我同樣價錢有大把選擇
兩餸飯又得
喇沙又得
蝦麵又得
棵條又得
雞飯又得

你真係要拎最賤價既鬥去印度舖食咖哩 （前題你係印度樣 ）

巴打係邊度搵工先

燒味飯，車仔飯，兩餸飯，潮洲粉麵
你未喺香港食過平嘢唔代表無

Not true.

唔係香港無 係人地周圍都有好多平野食 1溝一杯奶茶好飲過你十幾蚊杯。 仲要好禮貌， 香港食咩都要受人氣咁

好睇行業。

我2017 grad， 做IT野但個範疇算係幾新，啱啱有個新加坡offer二月尾會過去，人工對比起本身喺香港有超過一倍增長。

而講緊喺香港直頭唔多呢個範疇嘅機會。

我前老細無升職過新加坡office 人工計物價之後減左8%，香港拎緊十幾皮好似，不過佢用左平一半既錢租左大一倍既屋

請善用起底功能

咪係，使鬼搵咩新加坡 去過未㗎
一個熟食中心，大嘅有200檔喺入面
去市中心嗰啲，人哋白領放 lunch一樣食
三蚊玻紙食唔飽咪五, 六蚊
有啲仲係米芝連級

香港捐乜柒都搵唔到啦
要平啲係靠去連鎖快餐店先減到成本咋

最重要香港一層狗屋600萬以上？

咪係，使鬼搵咩新加坡 去過未㗎
一個熟食中心，大嘅有200檔喺入面
去市中心嗰啲，人哋白領放 lunch一樣食
三蚊玻紙食唔飽咪五, 六蚊
有啲仲係米芝連級

香港捐乜柒都搵唔到啦
要平啲係靠去連鎖快餐店先減到成本咋
最重要香港一層狗屋600萬以上？

巴打之前係做銀行it？

屌你我份工係英國 fresh grad before tax值兩皮香港去到三皮幾 搞到我都唔知返唔返香港好

其實係
呢個地方咁多on9 仔，賣相(講緊風景相) 呢d 低成本既野都可以成百蚊一張
d 手作仔例如皮銀包，手工唔使好都可以賣500+，profit margin 近200%
你有個專業又係等人送錢你洗

正常office附近唔見得有平嘢食
同埋一個鐘lunch hr你可以捐得去邊？

巴打係澳洲搵幾錢左右？

木工係個邊應該好賺到仆街

其實sg租都好貴唔好過香港，不過local有祖屋呢樣野先會比人感覺平左，去sg做野屋租都係貴。
如果香港d政府支助房屋要來港7年先申請得，我相信hk都會好少少

岩喎，擺低句on9加粒膠叫comment?

大撚把abc 回流搵錢，英文流利醒目樣贏一半

可以係邊到賣?巴打可唔可以分享下?

終於有人講真話不過我竟然見到咁多負評
連登仔眼界真係好窄

ig shop

好多連燈仔都只不過係憤世嫉俗既金鐘M記質素，完全無上流既能力，日日淨係自怨自唉覺得個世界欠左佢地

講真，如果你真係有料既，無論咩出身都唔會限制到你幾多，最多都只不過係個起步點比人難dd，但係唔會話無得上位

所以佢地唔會知道其實月入五六萬真係唔難

pish
香港big 4 payscale好透明，但係真係唔知sg big 4人工點

申唔申請到pr先係重點

我知有一間會sponsor S pass,然後過一段時間可以自己再申請pr

巴打都想移民sg？

SG 咪諗住做幾年嘢俾你入藉

巴打知唔知大約要幾多年exp先申請到pr